+++
title = "创建部署"
description = "在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建部署（Deployment）。"
weight = 2

+++

在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建部署（Deployment），默认以表单形式创建。

**前提条件**

* 如果您需要为待创建的部署的容器配置引用或挂载存储卷，在创建部署之前，需要先在平台上创建 PVC（持久卷声明）、配置字典或保密字典资源。

* 如果拉取的镜像需要凭据，需要您先在当前命名空间下创建凭据（保密字典）。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建部署的命名空间。

1. 单击左侧导航栏中的 **计算** > **部署**，进入部署列表页面。

2. 单击 **创建部署** 按钮。

3. <span id="1">在弹出的 **选择镜像** 窗口，单击选择 **方式**</span>。

	**说明**：仅当同时订阅了本公司的 DevOps 产品，本平台对接了 DevOps 平台的镜像仓库时需要选择方式。

	* **输入**：地址格式为`仓库地址:镜像版本`，例如 ：`index.docker.io/library/ubuntu:latest`。<br>单击镜像地址输入框下方的镜像地址示例后的 ![](/img/input.png) 图标，可快速输入示例镜像地址。
	
	* **选择**：通过单击镜像仓库右侧的下拉选择框选择 DevOps 平台中的镜像仓库，并选择或输入镜像版本来选择要使用的镜像。
	
3. 单击 **确定**。
	
	**提示**：使用第三方镜像前，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令验证拉取。

1. 参照以下说明，配置部署的基本参数。

	* **名称**：部署的名称，默认为镜像的名称。  
			名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线，不支持以中横线结尾，字符数不超过 64 个。
	
	* （可选）**显示名称**：部署的显示名称，支持中文字符。
	
	* **实例数量**：Deployment 要期望运行的 Pod 的数量。

1. 单击 **更多**，选择配置以下参数。

	* 在 **更新策略** 区域，配置最大可超出数和最多不可用数，自动增加和删除 Pod，快速更新 Deployment。

		* **最大可超出数**：输入 Deployment 的 Pod 数量最大可以超出的值，支持输入实例数量或百分比。输入百分比后，Kubernetes 根据当前实例数量进行计算，出现小数时，向上取整。例如：4.1 会向上取整为 5。如不填，默认为 1。<br>**注意**：当命名空间所在集群部署了 MacVlan 底层网络时，值只能为 0 或 0%。

		* **最多不可用数**：输入 Deployment 的 Pod 数量最多不可用的值，支持输入实例数量或百分比。百分比不能超过 100%。输入百分比后，Kubernetes 根据当前实例数量进行计算，出现小数时，向下取整。例如：4.9 会向下取整为 4。如不填，默认为 1。<br>处在非运行状态的 Pod，均计入不可用数。

		  	**例如**：当 Pod 数为 10 时，最大可超出数值填写了 2，最多不可用数值填写了 3，在更新的过程中，新旧版本的可用 Pod 个数加起来不会超过 10+2 个，新旧版本的可用 Pod 个数加起来不会小于 10-3 个。 
	  	
		    **说明**：
		
			* 最大可超出数值和最多不可用数值不能同时为 0 或 0%。
			
			* 当填写百分比数值时，如果最大可超出数值向上取整为 0，最多不可用数值向下取整也为 0 时，Kubernetes 会调整最多不可用数值向上取整为 1。
	
	* 在 **组件标签** 区域，单击 ![](/img/add.png) 可添加键、值标签对，并输入 **键** 和 **值**。同时，单击键、值对记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的键、值对。

1. <span id="8">在 **容器组** 区域，配置 Pod 的基本信息。</span>

	<style>table th:first-of-type { width: 10%;}</style> 
	<style>table th:nth-of-type(2) { width: 10%;}</style>
	
	| 参数        | 是否必填        | 说明                |
	| ------------- | ---------------- | -------- |
	| **名称**                         | 是           | 容器的名称，默认为镜像仓库名称。<br>名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线，不支持以中横线开头结尾。字符数：1 ~ 32 个。 |
	| **镜像地址**                     | 是            | 默认显示已选择的镜像。单击右侧的 **选择镜像** 按钮，弹出 **选择镜像** 窗口，可以重新选择镜像，参考[ 步骤 4](#1)。 |
	| **资源限制**                     | -                 | 容器的 **限制值**，限制容器实例运行过程中，最多可使用的节点计算资源值。<br>默认为所在命名空间的 **默认值**，重新设置后的该值不能大于命名空间容器限额的 **最大值**。支持选择不同单位。<br><br>**CPU**（必填）：核（core）、m（millicore），1 核 = 1000 m。<br>**内存**（必填）：Mi（1 MiB = 2^20 bytes）、Gi（1 GiB = 2^30 bytes）,1 Gi = 1024 Mi。<br>**tencent.com/vcuda-core**（可选）：仅当集群下存在 GPU 资源时，该参数有效。虚拟 GPU 的核心数，100 个虚拟核心等于 1 个 GPU 物理核心。支持输入正整数。<br>**tencent.com/vcuda-memory**（可选）：仅当集群下存在 GPU 资源时，该参数有效。虚拟 GPU 显存，1 个单位的显存为 256 Mi。支持输入正整数。 |
	| **启动命令、参数**               | 否（以下参数单击 ![](/img/downrow.png) 图标展开） | 单击 ![](/img/add.png) 图标添加命令/参数输入框，根据需要，输入容器启动时要执行的自定义命令和参数。<br>单击命令/参数记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的命令/参数。<br>**示例**：<br>		<br>在容器启动时，执行 `top -b` 命令示例。  <br>在 **启动命令** 区域，添加 `top` 和 `-b`，预览 YAML 如图所示；<br>![](/img/command01.png)<br>		<br>			或在 **启动命令** 区域，添加 `top`，在 **参数** 区域，添加 `-b`，预览 YAML 如图所示。<br>![](/img/command02.png)<br>		<br>		支持在启动命令和参数中引用环境变量。例如：已设置环境变量 `MESSAGE:Welcome!`，可在如下图所示的命令示例中引用环境变量。<br>![](/img/command03.png)<br><br>			更多示例和说明可参考[官方文档](https://kubernetes.io/docs/tasks/inject-data-application/define-command-argument-container)。 |
	| <span id="9">**环境变量**</span> | 否  | 设置容器的环境变量。<br>单击 ![](/img/add.png)，输入环境变量的键和对应的值。<br>或单击 ![](/img/addquota.png)，在 **键** 栏中，输入环境变量的键；在 **值** 栏中，选择要引用的对象（可选：配置字典、保密字典、fieldRef、resourcefieldRef），再选择具体要引用的字段，例如：配置项的 **键** 或 fieldRef/resourcefieldRef 的字段，将会引用相应的字段作为环境变量的值。<br>**注意**：通过环境变量添加相同的引用字段，会覆盖配置文件或镜像的相关配置。 |
	| **配置引用**   | 否      | 单击下拉选择框，选择一个或多个要完整引用的配置字典。通过引用配置字典，可将配置文件中的配置项作为环境变量引入容器。 |
	| **健康检查**   | 否  | 单击 **添加存活性健康检查** 或 **添加可用性健康检查**，在 **健康检查** 框中，配置健康检查参数。配置完成后，单击 **确定**。健康检查相关参数说明请参考 [健康检查参数说明表](#2)。<br><br> **存活性健康检查**：检查计算组件是否处于健康状态，如果检测结果为非正常时，会根据健康检查的配置决定是否重启实例。<br> **可用性健康检查**：检查计算组件是否启动完成并处于正常服务状态，如果检测到容器实例的健康状态为非正常时，容器状态会被更新。 |
	| **存储卷挂载**   | 否   | 配置存储信息，实现容器中数据的持久存储。<br>有以下两种方式：<br><br>**方式一**：单击 **添加存储卷并挂载**，在 **添加存储卷** 窗口，选择存储类型，包括 **持久卷声明**、**配置字典**、**保密字典**、**主机路径**、**空目录**。所有参数配置完成后，单击 **确定** 按钮。<br>存储卷类型参数说明及配置操作请参考 [存储卷挂载类型说明表](#3)。<br>**说明**：通过此方式为容器添加存储卷后，在 **容器组 - 高级** 区域会自动为容器组添加该存储卷。<br><br>**方式二**：单击 ![](/img/add.png) 图标，添加已为容器组添加的存储卷作为容器的存储卷。单击 **存储卷名称** 下拉选择框选择要为容器挂载的存储卷。<br>**前提条件**：已在 **容器组 - 高级** 区域，为容器组添加了 [存储卷](#4) 资源，或已通过 **方式一** 添加了存储卷。<br><br>**通用参数说明**：<br>* **挂载路径**：在容器文件系统中，挂载存储卷的路径。<br>* **子路径**：已存在的，容器可以用于存储数据的文件的相对路径。<br>当存储卷类型为 `配置字典` 或 `保密字典` 时，支持选择一个配置项的键作为子路径。挂载路径拼接子路径构成完整的存储卷挂载路径，将指向具体的文件夹或文件名称。<br>* **只读**：以滑块开关的形式展现，用于控制存储卷的访问方式。开关默认关闭，存储卷的访问方式为 **读写**；单击打开开关后，存储卷的访问方式为 **只读**。 |
	| **端口**  | 否   | 单击 ![](/img/add.png) 添加一条端口记录。<br>1. 单击 **协议** 下拉选择框，选择端口的协议，可选 TCP、UDP。<br>2. 在 **容器端口** 输入框中，输入容器端口号。<br>3. 在 **主机端口** 输入框中，输入要映射的主机端口号。<br>**注意**：当 **容器组 - 高级** 配置下的参数 **Host模式** 开关开启时，主机端口号不允许输入，且和容器端口号相同。 |
	| **日志文件**  | 否   | 单击 ![](/img/add.png)，输入在容器中要收集保存的日志文件所在的目录路径，例如：/var/log/。<br>**说明**：<br>实现文件日志功能，需要所在集群部署日志服务。<br>容器存储驱动为 overlay2 时，支持此功能；如果容器存储驱动为 devicemapper，还需要自行挂载 Emptydir 类型的存储卷（volume）到日志文件所在的目录路径。<br>单击 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的日志文件路径。 |
	| **排除日志文件**  | 否    | 单击 ![](/img/add.png)，输入不需要收集保存的日志文件所在的目录路径，将它们排除，例如：/var/log/aaa.log。<br>单击 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的排除日志文件路径。 |
	
	<span id="2">**健康检查参数说明表**</span>
	
	| 协议类型 | 配置参数       | 描述                |
	| -------- | -------- | ---------- |
	| **HTTP** |                |                                                              |
	|          | **启动时间**   | 输入启动计算组件所需要的预估秒数，即启动预估时间内的健康检查失败结果会被忽略，直到首次健康监测成功。默认数值是 `300`。 |
	|          | **间隔**       | 输入每次健康检查的时间间隔秒数。范围：1 ~ 120。默认数值是 `60`。 |
	|          | **超时时长**   | 输入等待 HTTP 返回值的超时秒数。超时一次记录为一次健康监测失败。范围：1 ~ 300。默认设置是 `30`。 |
	|          | **正常阈值**   | 输入健康检查成功的最少连续次数。当达到这个正常阈值时，健康检查即通过。默认数值是 `0`。 |
	|          | **不正常阈值** | 输入健康检查失败的最多次数。当达到输入的最大次数后，计算组件会被重启。当输入 `0` 的时候，健康检查的失败次数被忽略，容器不会重启。默认数值是 `5`。 |
	|          | **协议**       | HTTP、HTTPS。                                                |
	|          | **端口**       | 输入要监测的容器端口号。                                     |
	|          | **路径**       | 输入要监测页面的协议路径。例如：```/login.html```。          |
	|          | **请求头**     | 单击 **添加**，输入一个或多个自定义的请求 header 的 name 和 value。 |
	| **TCP**  |                |                                                              |
	|          | **启动时间**   | 输入启动计算组件所需要的预估秒数，即启动预估时间内的健康检查失败结果会被忽略，直到首次健康检查成功。默认数值是 `300`。 |
	|          | **间隔**       | 输入每次健康检查的时间间隔秒数。范围：1 ~ 120。默认数值是 `60`。 |
	|          | **超时时长**   | 输入等待检查结果的超时秒数。超时一次记录为一次健康检查失败。范围：1 ~ 300。默认设置是 `30`。 |
	|          | **正常阈值**   | 输入健康检查成功的最少连续次数。当达到这个正常阈值时，健康检查即通过。默认数值是 `0`。 |
	|          | **不正常阈值** | 输入健康检查失败的最多次数。当达到输入的最大次数后，Pod 会被重启。当输入 `0` 的时候，健康检查的失败次数被忽略，容器不会重启。默认数值是 `5`。 |
	|          | **端口**       | 输入要监测的容器端口号。                                     |
	| **EXEC** |                |                                                              |
	|          | **启动时间**   | 输入启动计算组件所需要的预估秒数，即启动预估时间内的健康检查失败结果会被忽略，直到首次健康检查成功。默认数值是 `300`。 |
	|          | **间隔**       | 输入每次健康检查的时间间隔秒数。范围：1 ~ 120。默认数值是 `60`。 |
	|          | **超时时长**   | 输入等待检查结果的超时秒数。超时一次记录为一次健康检查失败。范围：1 ~ 300。默认设置是 `30`。 |
	|          | **正常阈值**   | 输入健康检查成功的最少连续次数。当达到这个正常阈值时，健康检查即通过。默认数值是 `0`。 |
	|          | **不正常阈值** | 输入健康检查失败的最多次数。当达到输入的最大次数后，Pod 会被重启。当输入 `0` 的时候，健康检查的失败次数被忽略，容器不会重启。默认数值是 `5`。 |
	|          | **启动命令**   | 输入在容器中的监测命令。可以通过 docker exec 命令执行。可以使用绝对路径。如果使用命令名称或脚本名称，需要执行 docker exec 命令测试程序是否可以正常执行。如果含有双引号，需要转义。单击 **添加**，输入多个命令。 |
	
	<span id="3">**存储卷挂载类型说明表**</span>
	
	| 类型           | 说明                    |
	| -------------- | -------------------- |
	| **持久卷声明** | 选择一个已创建的持久卷声明，用于请求持久卷作为存储资源。<br>具体操作如下：<br>1.输入存储卷 **名称**，并单击 **持久卷声明** 右侧的下拉选择框，选择一个平台上已存在的 **持久卷声明** 后。<br>2.单击 **确定** 按钮。<br>**注意**：如果持久卷声明未绑定持久卷（PV），将会导致创建 Pod 失败。 |
	| **配置字典**   | 将整个配置文件或其中的部分配置项，以存储卷的形式挂载到容器文件系统中。  <br>具体操作如下：<br>1.输入存储卷的 **名称**，单击 **配置字典** 右侧的下拉选择框，选择一个平台上已创建的配置字典。<br>使用整个配置文件作为存储路径。并根据配置文件当中的键在该路径下生成存储文件，键为存储文件的名称，对应的值为存储内容。<br>2.单击 **确定** 按钮。<br>**说明**：引用整个配置文件作为存储卷时，更新配置文件后，存储路径下的文件会同步更新 ，并且会覆盖该路径下的原有文件。  <br>3.单击 **子路径** 下拉选择框，选择配置文件中的一个 **键**，则支持根据配置字典的某个键自动生成一个子路径。例如： `my.cnf`。 <br>如果需要使用配置字典的多个键作为挂载存储卷的子路径，可重复上述步骤，添加该配置字典作为存储卷，并选择不同的键作为子路径。 |
	| **主机路径**   | 将容器数据存储到主机本地文件系统路径。输入主机本地文件系统路径，以 `/` 开头，例如： `/volumepath`。 |
	| **保密字典**   | 将整个保密字典文件或其中的部分配置项，以存储卷的形式挂载到容器文件系统中。<br>具体操作如下：<br>1.输入存储卷的 **名称**，单击 **保密字典** 右侧的下拉选择框，选择一个平台上已创建的保密字典。<br>使用整个保密文件作为存储路径。并根据保密文件当中的键在该路径下生成存储文件，键为存储文件的名称，对应的值为存储内容。<br>2.单击 **确定** 按钮。<br>**说明**：引用整个保密文件作为存储卷时，更新保密文件后，存储路径下的文件会同步更新 ，并且会覆盖该路径下的原有文件。  <br>3.单击 **子路径** 下拉选择框，选择保密字典中的一个 **键**，则支持根据保密字典的某个键自动生成一个子路径。例如： `my.cnf`。 <br>如果需要使用保密字典的多个键作为挂载存储卷的子路径，可重复上述步骤，添加该保密字典作为存储卷，并选择不同的键作为子路径。 |
	| **空目录**     | 如果设置了容器的存储卷类型为 **空目录**，Pod 被分配到主机上时，会创建空目录，如果容器运行在主机上，空目录会一直存在，如果容器被从主机上删除，空目录会被删除，数据丢失。空目录便于运行在同一个 Pod 下的容器共享文件，也支持单个容器短暂性的在磁盘中写入数据。 |
	
	**提示**：单击容器组区域右上角的 **添加容器**，可添加多个容器。
	
9. 单击 **容器组 - 高级**，展开容器组高级参数（可选），参见以下说明进行配置。

	* <span id="4">**存储卷**</span>：为容器组挂载存储卷后，可在配置容器参数时快速引用存储卷。

		* 单击 ![](/img/add.png)，在弹出的 **添加存储卷** 对话框中，输入存储卷名称，选择 [存储卷类型](#3) 并输入相应的参数后单击 **确定** 按钮。
		* 单击已添加的存储卷记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的存储卷。
		* 单击已添加的存储卷记录右侧的 ![](/img/graypencil.png) 图标，可更新已添加的存储卷。

	* **容器组标签**：为容器组添加标签。

		* 单击 ![](/img/add.png)，新增一条标签键、值对，输入标签的 **键**、**值**。
		* 单击已添加的标签记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的标签。

	* **主机选择器**：主机的标签，可添加多个计划运行容器组实例的主机的标签，容器组将被调度到任意符合条件的主机上运行。单击下拉选择框，选择一个或多个主机标签。

	* **亲和性**：配置 Pod 的亲和性，系统将根据亲和性配置调度 Pod 到不同主机上运行。  

		单击 **添加亲和性**，在 **添加亲和性** 窗口中，添加一个 Pod 亲和性或 Pod 反亲和性配置。支持添加多条配置。

		* 在 **亲和性** 区域，选择添加 **Pod 亲和** 或 **Pod 反亲和**。 

		* 在 **方式** 区域，选择 Pod 亲和性方式，支持选择 **基本** 或 **高级**。  

			* 当选择 **基本** 方式时，需要在 **亲和组件** 框中，选择与当前创建计算组件亲和或反亲和的计算组件。

				例如：当通过基本方式添加 Pod 反亲和配置时，当前创建的组件发生创建 Pod 时，与选择的组件 Pod 反亲和，将不会调度 Pod 到已选择组件 Pod 所在的节点上运行。

			* 当选择 **高级** 方式时，需要配置以下参数，实现更复杂的亲和性调度需求。

			* 在 **类型** 框中，选择 **Required** 或 **Preferred**。如果选择 **Required**，系统只能把当前创建的组件 Pod 调度到完全符合亲和性配置的节点上；如果选择 **Preferred**，系统将把当前创建的组件 Pod 尽量调度到符合亲和性配置的节点上，您需要在 **权重** 框中输入权重（weight）参数，范围为 1~100，系统在调度当前创建的组件 Pod 时，将结合亲和性权重与其它调度需求（例如计算资源需求），后台确定组件 Pod 运行的节点。
			* 在 **主机拓扑域** 框中，输入要与当前创建的组件 Pod 亲和或反亲和的组件 Pod 所在主机的标签，默认为 `kubernetes.io/hostname`。
			* 在 **匹配标签** 区域，添加当前创建的组件 Pod 需要亲和或反亲和的组件 Pod 具有的所有标签，单击 **添加**，可添加一个标签键值对。

	* **Host模式**：通过单击打开或关闭滑块开关（默认为关闭），选择正在创建的部署是否使用 Host 网络模式。

		* 当开关关闭时，默认使用集群的网络模式；

		且当集群的网络模式为 **Kube-OVN** 或 **Calico** 时，支持输入 **固定 IP**，为 Pod 分配固定的 IP。多个 IP 之间通过按下回车键来分割。<br>可根据输入框下方的提示输入 **固定 IP**。
     
		* 当开关打开后，将使用 Host 网络模式，会直接使用宿主机的 IP 和端口作为 Pod 的访问地址。
    
	* **凭据**：通过单击下拉选择框，选择当前命名空间中已创建的用于拉取镜像的凭据。

	以下可选参数是否显示或可配置由命名空间所在集群的网络模式决定，关联关系和配置说明参见下表。
	
	| 网络模式         |  参数        | 说明                |    前提条件  |
	| -------------------- | -------- |  --------- |  --------- |
	| Galaxy  | **浮动 IP** |  是否开启使用 **浮动 IP**（Floating IP）的开关。<br>默认不开启，使用 Overlay（虚拟网络） ；开启时则使用 **浮动 IP**。| 1. 集群部署了 Galaxy 网络组件和 IPAM 组件。<br> 2. **Host模式** 关闭。|
	| Galaxy  |  **IP 回收策略** | **浮动 IP** 开关开启时，该参数显示且可配置。IP 的回收策略。<br>随时回收：Pod 重启、跨节点迁移、缩容或删除计算组件时，IP 均会被回收并可重新分配。<br>缩容或删除计算组件时回收：Pod 重启或跨节点迁移时 IP 不变，缩容或删除计算组件时回收 IP。<br>随时回收：IP 永不被回收，删除计算组件后创建同名计算组件时会被分配相同的 IP。| 集群部署了 Galaxy 网络组件和 IPAM 组件。<br>1.  **Host模式** 关闭。<br>2. **浮动 IP** 开关开启。 |
	| MacVlan  | **子网** | 通过单击下拉选择框，选择当前命名空间所在集群下的 MacVlan 子网。|  **Host模式** 关闭。 |
	| MacVlan  | **固定 IP** | 已选子网内固定分配给当前计算组件的容器组的 IP 地址，输入 IP 地址后按回车键确认，支持输入多个 **固定 IP**。<br>不设置该参数时，则随机为容器组分配子网内的可用 IP。<br>**注意**：<br>* 不支持输入子网的 **保留 IP**。<br>* 为保证计算组件的容器组都能分配到 IP 后正常启动，请保证您输入的 **固定 IP** 个数大于或等于计算组件的 `实例数量`。例如：您设置了实例数量为 `3`，但仅输入了一个 **固定 IP** 时，则仅有一个实例可正常启动。<br>* 子网内的 1 个 IP 仅能作为一个计算组件的 **固定 IP** 使用，不可用于多个计算组件的 **固定 IP**。    | 1. **Host模式** 关闭。<br>2. 已选择有效 **子网**。 |
	| Calico  | **固定 IP** | 已选子网内固定分配给当前计算组件的容器组的 IP 地址，输入 IP 地址后按回车键确认，支持输入多个 **固定 IP**。<br>不设置该参数时，则随机为容器组分配子网内的可用 IP。<br>**注意**：<br>* 子网内的 1 个 IP 仅能作为一个计算组件的 **固定 IP** 使用，不可用于多个计算组件的 **固定 IP**，不支持输入已设置为其他计算组件容器组 **固定 IP** 的 IP 地址。<br>* 为保证计算组件的容器组都能分配到 IP 后正常启动，请保证您输入的 **固定 IP** 个数大于或等于计算组件的 `实例数量`。例如：您设置了实例数量为 `3`，但仅输入了一个 **固定 IP** 时，则仅有一个实例可正常启动。    | **Host模式** 关闭。 |
	| Kube-OVN  | **固定 IP** | 已选子网内固定分配给当前计算组件的容器组的 IP 地址，输入 IP 地址后按回车键确认，支持输入多个 **固定 IP**。<br>不设置该参数时，则随机为容器组分配子网内的可用 IP。<br>**注意**：<br>* 可以为多个计算组件的容器组设置子网内的同一个 IP 地址为 **固定 IP**，但同时仅允许一个容器组使用该 IP 地址，不同计算组件的容器组启动时将会抢占该 IP 地址 。<br>* 为保证计算组件的容器组都能分配到 IP 后正常启动，请保证您输入的 **固定 IP** 个数大于或等于计算组件的 `实例数量`。例如：您设置了实例数量为 `3`，但仅输入了一个 **固定 IP** 时，则仅有一个实例可正常启动。    | **Host模式** 关闭。 |
	

10. 单击创建页面右上角的 **YAML** 按钮，进入 YAML 编排文件，可在 **YAML（读写）** 区域预览或编辑部署相关 Kubernetes 资源的 YAML 编排文件，同时支持以下操作：

  - 单击 **导入**，导入已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

  - 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

  - 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。

  - 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	

  - 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  

  - 单击 **复制**，复制编辑内容。

  - 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 

  - 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

    **说明**：单击创建页面右上角的 **表单** 按钮，即可切换回表单创建形式。

11. 确认信息无误后，单击 **确定** 按钮。

   ​    

